% Issue: 173
% Title: mrunix: subfig-Paket bringt die Option captions=nooneline des KOMA-Script durcheinander
% Date:  Aug 5, 2023 10:41pm GMT+0200
% URL:   https://gitlab.com/axelsommerfeldt/caption/issues/173
% Reference: https://www.mrunix.de/forums/showthread.php?78426-subfig-Paket-bringt-die-Option-captions-nooneline-des-KOMA-Script-durcheinander

% Hallo zusammen, ich habe ein Problem mit dem subfig-Paket, welches offensichtlich die Option captions=nooneline des KOMA-Script durcheinander.
%
% Ich möchte gern linksbündige Tabellen- und Abbildungsbeschriftungen haben, bekomme in folgendem Minimalbeispiel aber zentrierte.
%
% Code:

\documentclass[captions=nooneline]{scrartcl}

%\usepackage{subfig}
\usepackage{caption}

% \caption@prepareslc should not be used in this document (since the single-line-check should be off)!
% So if this leads to the error message "! Undefined control sequence. ...\caption@prepareslc" something is wrong here.
\makeatletter
\let\caption@prepareslc\@undefined
\makeatother

\begin{document}

\begin{table}
	\caption{Tabellenunterschrift}
\end{table}

\end{document}

% Kann mir jemand eventuell einen Tipp geben, wie man das Problem lösen kann?

